[R痕] 歐盟斥Google Android壟斷 罰392億

歐盟斥Google Android壟斷 罰392億

Google推出的智能手機（圖）及平板電腦作業系統Android被指壟斷，昨被歐盟罰款破紀錄的43億歐元（約392億港元）；若90天內不結束違法行為，會有額外罰款，Google表明上訴。
綑綁式合作惹不滿

歐盟競爭事務專員韋斯塔蓋（Margrethe Vestager）在聲明指，Google自2011年起利用Android鞏固市場領先地位，要求南韓三星及中國華為等手機大牌作「綑綁式合作」，在Android產品預先安裝旗下搜尋器及Chrome網頁瀏覽器，才能使用Google Play等專用程式，有礙競爭，影響消費者利益。

Google否認指控，反稱做法為所有人提供更多選擇。2013年投訴Google的商界團體「公平搜索」（FairSearch）歡迎裁決。

外界最初估計款額會達Google母公司去年1,100億美元（8,580億港元）收入一成；如今罰款只等同公司約兩周收入，以其1,029億美元（約8,000億港元）的財政儲備，對營運影響不大。

Android是全球最多人用的智能手機系統，85%手機都選用這套免費軟件，Google則從手機程式廣告圖利。Google非首次被歐盟追打，去年因在網上搜尋器上優先列出旗下購物服務，罰款24.2億歐元（220億港元）。

南韓三星及中國華為呢舖點拆, 比 EU 放左上枱

又唔係禁止你裝其他
咁都壟斷？

EU班乞衣唔夠錢養難民咪問你拎

乞衣 次次無錢就charge人

罰得咁輕

歐盟：呢期手頭緊，送幾億黎洗下

其實佢set到可以畀人刪已經夠。
我唔用google music, google video, Duo, 但唔刪得

同windows N版一樣囉

Windows嘅Edge呢？

其實WINDOW 同APLLE都有WOR

都係要用個自家既DOWNLOAD其他

下次唔夠錢洗果時

不如内置小畫家、小算盤都壟斷

Google: 392億? 喔。

Google表明上訴

因為市場地位限住你加 A 先可以有B
呢d 就係壟斷
不過係連登講壟斷真係side 9 氣
覺得消費者 alternative solution
就唔係壟斷

大把人用windows都唔用IE/ Edge掛

iOS嘅Safari呢

如果 Windows 一定要跟 Edge 同用 Bing 做 Search D 人會點諗

雖然eu係乞衣 但係Google真係捆綁式銷售喎

知唔知乜叫內置呀？自家手機就有自家軟件

你iOS個WebView冇得唔用Safari喎

iPhone surface pixel 應該唔關事 自己公司野
係第三方先有 好似
windows laptop pc
Android 電話 tablet

利申 9up

自家咪撚唔係第三方程式 你real有困難性？